馬雲三年前一語成讖 「一個月掙一二十個億很難受。這個錢已經不是你的了」

曾表示「有錢會很痛苦」的馬雲，再爆金句刺激普羅大眾。他在昨日杭州出席第四屆浙商論壇上表示，「一個月掙一兩百萬讓人很高興，但一個月掙一二十個億很難受。這個錢已經不是你的了，你沒法花了，你拿回來之後又得去做事情。」

馬雲金句一出，有關言論令內地網民再次沸騰，並激發網民們創意，紛紛留言搶眼球。網民們表示，「以後別說吹牛，說吹馬。」、「確實！雖然我一個月只賺一兩千，但是我能體會到賺20億的那種難受！ 」、「我好想難受一會，就難受一個月就行」。不過亦有網民表示認同指，「他說的是實話，確實賺100至200萬是自己的，當數字到達一個月10至20億元，確實就不是自己能拿的了」。

今次已非馬雲首次公開表達作為有錢人的痛苦。在2014年阿里巴巴上市成功後，馬雲成為中國首富，他在接受CNBC訪問時表示感到「非常痛苦」，他解釋稱，「有錢的確是好，做中國最有錢的人卻是不好。這是很痛苦的，因為當你是世界最有錢的人，身邊所有人都是因為錢而接近你。」

另外在2015年6月，馬雲出席俄羅斯聖彼德堡國際經濟論壇時表示，「我有生以來最大的錯誤就是創建阿里巴巴。我沒料到這會改變我的一生，我本來只是想成立一家小公司，然而它卻變成了這麼大的企業。」再度令輿論譁然。

所以檔咪接近佢囉

黨都想幫佢，幫佢拎走哂d錢等佢唔駛再難受

有錢的確是好，做中國最有錢的人卻是不好

原來今次都係唔想馬雲咁辛苦

億呢個單位都有一個個做量詞支那啲末期語癌呢

党真係好偉大，拯救百姓於水深火熱之中

其實佢講既係真心話

好少有錢佬會講心果句出黎
證明佢真係唔係做富豪既料
著起龍袍唔似太子

但係佢點解唔早期搵夠就閃人

我有生以來最大的錯誤就是創建阿里巴巴。我沒料到這會改變我的一生，我本來只是想成立一家小公司，然而它卻變成了這麼大的企業。

如果係小公司咪冇事囉

終於知咩叫我賺夠 比d 你地賺下 既真正意思

笑到仆街

有d似韓國總統
有板你見個個做既都坐監收場
但都係會有大把人爭住做

小公司＝小韭菜
大公司＝大韭菜

互聯網企業無第二做，當年睇住佢燒錢打死ebay